\subsection{Cytoscape}

Cytoscape jest oprogramowaniem z otwartym kodem źródłowym
zbudowanym w języku java. Platforma wyróżnia się dostępnością
sklepu, z którego można pobrać dodatkowe wtyczki \cite{cytoscape}.
Większość z nich jest darmowa, jednak za niektóre należy zapłacić.
Wtyczki pozwalają na znaczne rozszerzenie funkcjonalności
aplikacji. Cytoscape wspiera następujące formaty plików:

\begin{itemize}
    \item GML, 
    \item XGMML, 
    \item BioPAX, 
    \item PSI-MI, 
    \item GraphML, 
    \item KGML (KEGG XML), 
    \item SBML, 
    \item CSV,
    \item OBO.
\end{itemize}

\noindent
Najważniejszą zaletą Cytoscape jest możliwość doinstalowania 
interfejsu OpenCL (rys. \ref{fig:d3js_gallery}). 
W efekcie aplikacja zyskuje możliwość uruchamiania algorytmów na kartach graficznych,
dzięki czemu wizualizacja grafów staje się wydajniejsza.
Do ważniejszych algorytmów dostępnych dla użytkownika należą:

\begin{itemize}
    \item cyrkularny,
    \item hierarchiczny,
    \item force-directed.
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=15cm,keepaspectratio]{thesis/rozdzial_3/layouts/cytoscape}
    \caption{Interfejs użytkownika Cytoscape}
    \label{fig:cytoscape}
\end{figure}

\noindent
Z każdym kolejnym uruchomieniem algorytmu przebudowy,
interfejs oprogramowania zostaje zablokowany, co przedstawia
rysunek \ref{fig:cytoscape_rebuild}. W związku z tym aplikacja nie jest w pełni oprogramowaniem
czasu rzeczywistego.
Zaletą oprogramowania jest natomiast udostępniony interfejs rest.
W związku, z czym umożliwia to budowę aplikacji używającej
funkcjonalności Cytoscape.
Kolejną zaletą Cytoscape jest biblioteka zbudowana w języku Javascript.
W efekcie z oprogramowania można korzystać na większości z dostępnych
platform i systemów operacyjnych. Biblioteka jest oparta na licencji MIT.
Wykorzystuje najnowsze standardy programowania w języku Javascript - EcmaScript 5.
W obu przypadkach, położenie wierzchołków w grafie ogranicza się do dwóch wymiarów.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=15cm,keepaspectratio]{thesis/rozdzial_3/layouts/cytoscape_force_directed_rebuild}
    \caption{Przebudowa algorytmu w Cytoscape}
    \label{fig:cytoscape_rebuild}
\end{figure}